# AME - Aide médicale de l'État
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->
 
 L'aide médicale de l'État (AME) est destinée à permettre l'accès aux soins des personnes en situation irrégulière au regard de la réglementation française sur le séjour en France.  
Elle est attribuée sous conditions de résidence et de ressources.   
L'AME n'est pas applicable à Mayotte.

## Ailleurs dans la documentation
- Fiche thématique [variables socio-démiographiques](../fiches/variables_sociodemo.md)

## Références
- [Site internet de l'Assurance maladie](https://www.ameli.fr/assure/droits-demarches/situations-particulieres/situation-irreguliere-ame)
